[咖啡兄弟] 香港科技大獎 Arist 咖啡機 開發商被追討 364 萬

二月 12, 2018 •科技趣聞 •

智能咖啡機 Arist 因先後 7 次延誤出貨，被不少投資者批評為眾籌騙局。日前更因為未付設計費用，被一間科技公司入稟追討 364 萬工程費。

據本地傳媒報導，一間科技公司於 2015 年底為 Arist 提供價值約 560 萬的設計服務，雖然 Arist 董事劉志芳曾開出金額分別為 20 萬及 193 萬的支票作工程費，但只有 20 萬的支票成功兌現，餘款亦沒有繳付。據入稟狀資料，趙公允在 2016 年 3 月召開記者會時，咖啡機的設計工作仍未完成，直到去年6月，上述的科技公司入稟向 Arist 追討費用。

智能咖啡機 Arist 早於 2014 年 10 月發起眾籌，當時承諾會在 2015 年 6 月前出貨。趙公允及趙公亮兄弟更在同年申請港府的香港資訊及通訊科技獎，更聲稱第 1 代 Arist 已在市場出售逾千部，因而奪得大獎。

▲香港資訊及通訊科技獎網頁仍繼續刊登 Arist 智能咖啡機獲獎的資料

直到 2015 年 4 月， Arist 方面表示由於被黑客攻擊，出貨期需延至同年 10月，引起部分投資者不滿，質疑是「眾籌騙局」，更要求退款。面對群情洶湧，趙氏兄弟主動向本港傳媒解釋，並指眾籌的咖啡機版本屬「第 2 代」，與得獎的不同。但到 10 月，他們再以設計改動為由，再度延期推出。

到了 2016 年 3 月， Arist 再舉行記者會，並帶同咖啡機出席。但咖啡機的實際尺寸比眾籌資料大一倍，更缺少了自動加奶功能，亦不設儲放牛奶的容器。當時趙氏兄弟解釋，現場示範的為「專業版」，而眾籌的「家用版」將具備加奶功能，同時承諾於 4 個月後出貨，但至今仍沒有消息。

仲未有貨交

半年前科大好似仲想請兩條友嚟講talk，之後cancel咗
成班高層都戇撚鳩鳩，啲錢專撥俾運吉嘅人，離地離撚到去埋火星

我一定間唔中就鞭佢地屍

吹到有apps. 我夠膽話佢地連個coffee machine既wifi system都未起好

破產四年又一條好漢
容我講個笑話：香港搞科技

屌呢兩條友真係香港之恥
仲要來回玩左幾鋪呃錢

用App控制既咖啡機，以佢地籌到既金額加政府既資助、時間、人手，根本勝任有餘。完全唔明白點解要拖咁耐搞到自己身敗名裂

因為佢地一心想呃錢

幾時上庭？

出貨未